811抗爭大流血日：劉業成針對快閃設定全新戰略／無情鎮壓香港已陷戰爭狀態

尋日都仲講緊警察點解好多跟唔上抗爭者策略，劉業成作為特地從退休狀態調回指揮，應該仲係停留於試探階段──結果去到星期日，各種殘酷新招就全面引入；而所謂黑社會刀手，反而好似成為咗轉移視線嘅誘餌。

首先係深水埗佢地就地用偽裝私家車突然駛去抗爭者附近再進行突襲；然後響尖沙咀，防暴警就係作出長程奔襲；唔似得以前追一陣就縮後維持防線，而係一追追幾條街，完全唔怕示威者反擊包圍；去到北角，就係用防暴警封哂附近地鐵站出口，然後再響太古設兵伏擊。最後去到銅鑼灣當然係最震撼──大家都響電視睇倒──就係搵臥底搵入示威群眾之中，然後突然響背後插刀突襲拘捕。

究竟以上嘅新策略有咩特點？就係全部針對快閃抗爭嘅弱點：無錯，快閃同陣地戰相比，的確係更靈活、更難令警方捉摸行進地區、減少會造成大量傷亡嘅正面衝突機會，但有利亦有弊，快閃同樣會因為：

1. 因為抗爭分散各區、流動性大，難以聚人，令同一抗爭人數大減，易被圍捕；

2. 由於快閃造成嘅防線薄弱、而且所有參與者都已有心理準備防暴一衝即散；所以警方唔再需要佈重兵先作推進，基本上一人齊就可以衝前拉人；

3. 同樣由於快閃策略係無諗過要同警察硬碰硬，所以響進行圍捕時係完全唔需要擔心被反擊或者反包圍。記唔記得上次有個防暴警衝得太前搞到比個白衫打番轉頭？今日尖沙咀個追捕，防暴警同速龍係完全唔怕自己會落單，個戰略明顯就係改變咗。當然，亦好彩因為咁，有個義士被救番轉頭。

4. 因為人少、防線唔牢固，所以一旦有內鬼、又或者一兩架私家車放人突襲，附近手足好難立刻反制反包圍，只能一哄而散──換轉係以前，如果有少數人想突襲，響現場一定會比人溶咗；

5. 快閃好依靠鐵路做轉移，但地鐵站出口狹窄，只需少量警察就可以完全封殺。今次警察就係專捕住太古康怡出口做伏擊，等你一出黎就擲個催淚彈入去，然後響行人電梯亂打亂拉人。

當然，我唔係因此建議義士因而要放棄快閃、重回陣地戰路線；但響下次抗爭前，一定要思考一下劉業強一連串新策略個針對性響邊，點樣再進化──好似有義士響尖沙咀見倒有手足被追捕時突然反擊成功，其實係一個好值得深思嘅個案。

因為響呢場抗爭入面，唔變，就只係一條「不生路」。

==========

至於另一個好痛心嘅當然係，警方施暴程度又再升級。地鐵站經已唔係乜嘢公眾出入之地，催淚彈胡椒彈話射就射──要記住地鐵站通風系統根本無可能即時將氣體散出，咁做同謀殺係無分別；

然後對住市民射頭射眼經已唔係第一次，之前有外國記者面罩被射爆、我親身經歷企我隔離果個抗爭者被Headshot，全部都係靠好運先無事。但去到今次，最不幸嘅結果終於發生咗──有女示威者被布袋彈射爆眼球，永久失明兼毀容。

而家香港經已唔係變相戒嚴咁簡單，而係可以直接宣佈進入戰爭狀態。武警／解放軍大量滲入警隊已係公開秘密，呢班人根本對香港全無感情，話殺人就殺人；任何路人如果不幸出現響警方鎮壓現場，被濫捕濫打已係最低消費，不幸嘅就係會被近距離實彈射擊身體要害，造成永久殘廢甚至死亡。

林鄭而家就係賭一舖，透過呢種戰爭狀態嘅絕對武力造成絕對震懾，迫到你班和理非知驚，恐慌性同勇武割席同埋搵方法跪低：插贓嫁禍點解要特登比記者影倒？就係話你知，而家執法者係視法律而無物，全部「戰敗者」斬要面對絕不公義嘅軍法審判。

但係咪咁就可以強行將風波全面平息？我只係知道民怨經已爆發到極點。而家任何一區只要收倒風有防暴出現，立刻就會有成千人落街圍堵；果種對警察、黑社會同政府嘅仇恨，究竟係如廢老KOL及其爪牙所估計，最終係會「好理性」地變成敢怒不敢言，定係藉住去到頂峰嘅憤怒變成真正嘅「時代革命」。

作為香港人，我地有責任走到最後。

credit: 無神論者的巴別塔fb

所以前日7婆突然意氣風發, 話they are no stake to the society.

而且而家政府出公告已經公然作故仔講大話. 成件事己經變成777用個人政治豪賭去逼香港人表態, 一係做一世四等公民, 一係時代革命.